# Тестовое задание для LECTA

*Лучше ссылкой в репозитории.*

Написать консольное приложение, выполняющее операции над матрицами:
сложение, вычитание, умножение, транспонирование.

На вход приложение получает имя директории с текстовыми файлами. Файлов может быть много.

Файл имеет следующий формат:

* 1-я строка - слово означающее, что нужно сделать (`multiply`, `add`, `subtract`, `transpose`).
* Затем пустая строка.
* Далее матрицы(а), над которыми нужно провести операцию.

Числа в строке матрицы разделены пробелами, матрицы друг от друга отделены пустой строкой.

Пример содержимого файла:

```text
multiply

2 5 6 99
8 55 6 9
7 8 5 56

59 48 65
59 141 56
5 5 6
```

* В результате умножения, сложения, вычитания должна получиться одна матрица.
* В результате транспонирования - столько же, сколько и во входном файле.
* В результате работы программа должна сохранить в исходную папку файлы с ответами,
  по одному на каждый входной файл (`<имявходногофайла>_result.txt`).
* Программа должна отображать текущий прогресс.

Примечание по предыдущему кандидату:

> Собственно, хотелось увидеть архитектуру. А это просто работающее приложение, да ещё и несоответвующее спецификации.
> 
> * В конструкторе выполняется операция - это ужасно  
> * Нет разбиения на слои: работа с файлами, работа с матрицей и т.д.  
> * Было бы лучше сериализовать матрицу в строку, а не просто функцию  
> * Обрабатывать нужно директорию, а не список файлов  
> * В файле может быть не две матрицы, а более  
> * Сохранение результатов происходит не в туже папку  

Ответы на вопросы:

Q:
> Раз иное не указано, предполагаю, что
>
> 1. Юнит-тесты добавлять по желанию.
> 2. Сторонние библиотеки (nuget-пакеты) использовать можно.
> 3. Обработка ошибок по желанию.
> 4. Можно использовать как .NET Core, так и .NET Framework.
> Так?

A:
> Ответ получил: Всё верно.

Q:

1. Может ли быть больше двух входных матриц для сложения или умножения?  
  `A+B+..+C`, `A*B*..*C`
2. А для вычитания и что это будет значить?  
`A-B-C-D-..-E` ??

Q:

Ошибка в тестовом примере,
> Операция умножения двух матриц выполнима только в том случае,
> если **число столбцов в первом сомножителе равно числу строк во втором**

см. [определение умножения](https://ru.wikipedia.org/wiki/Умножение_матриц).
